Objective（目标）：
今天是ThoughtWorks AFS Bootcamp的第一天，我们开始了一段全新的旅程。我们上午先进行了破冰、观看Sugata Mitra的TED演讲《Build a School in the Cloud》，接着下午深入学习概念地图的概念，以小组合作的形式绘制一个解释"电脑是什么"的Concept Map。

Reflective（反思）：
早上的破冰活动让我们有机会相互认识和交流。我觉得这个活动实在有趣，藉由一系列小游戏和团队合作，我们更加了解了彼此的个性和兴趣。之后，我们观看了Sugata Mitra的TED演讲，他介绍了在云端建立学校的想法，这是一种引人入胜的教育模式，利用技术和社区共同推动学习。这个演讲激发了我对教育创新的兴趣，激发了我对于教育本质的思考。

下午，我们深入研究了概念地图的概念，并以小组合作的形式画了一个解释"电脑是什么"的概念地图。通过讨论和协作，我们将各种概念和关联信息绘制在页面上。这个过程很有趣，它让我更深入地思考电脑的概念。我也发现了自己对于电脑的理解可能有一些局限，通过与团队成员的交流，我学到了很多新的见解。

Interpretive（解释）：
从今天的经历中，我发现，破冰活动和观看Sugata Mitra的演讲都帮助了我们建立团队合作和激发创新思维。这些活动不仅让我们更加熟悉彼此，还展示了教育领域中技术的潜力。

Decisional（决策）：
基于今天的学习和体验，我决定在这个AFS Bootcamp中更积极地参与讨论和团队合作，以拓宽我的视野和知识。我还计划进一步探索教育创新和技术在其中的作用。明天，我想我将投入更多精力来理解并探索软件开发领域的相关概念和实践。

今天是一个充满新鲜感的第一天。我期待着明天进行更深入的学习和发现！